獨派發起一人一信敦請「普教中」旗艦．香港普通話研習社科技創意小學就罰抄「我以後唔講廣東話」案答辯

各位市民／各團體：

新聞界早前揭發位於元朗天水圍嘅「香港普通話研習社科技創意小學」責罰課堂上講廣東話學童、逼令佢哋用普通話，校長謂「學校政策係鼓勵學生講普通話，唔會用懲罰嘅方法」、「我估可能就係零星嘅一啲老師嘅做法，但係我諗我哋一定係唔會容許我哋嘅老師因為咁樣而罰學生」，輿論譁然。本港既然有份締結《兒童權利公約》，教育當局及轄下院校自然要遵守其中保障母語為廣東話啲本地學童之尊嚴與權利啲條款。因此我哋促請國際社會執法、海外朋友評理之餘，同時要求該校：

一）嚴正聲明學校政策不容教員以「講廣東話」為由懲罰或標籤學生，以副《公約》第三十條列明不得剝奪土著兒童使用自己語言嘅權利一款。校方書面通告全體師生，方為嚴正。

二）立即跟進「零星嘅一啲老師」濫用權力啲個案，責成肇事者向尊嚴與權利受損之學生及其家長致歉，並承諾唔會重犯，以免再度違反《公約》第三十條。

三）莊嚴應承公眾，日後不再貶損本地學童嘅母語廣東話，或妨害學生使用母語之權利。《公約》第二十九條列明教育兒童嘅其中一大目的應為最充分咁培養兒童對父母及其自身之文化認同、語言及價值觀，因此校方須言傳身教、以身作則尊重絕大多數香港人慣用並認作母語嘅廣東話，還學生一個榜樣。

想出一分力為莘莘學子討回公道？只要填妥附表，我哋就會代閣下將你嘅高姓同大名填上其中一封「一人一信」嘅下款，再寄去香港普通話研習社科技創意小學！

請各位市民／各團體撳以下連結參與一人一信

（發起團體）

學生動源 Studentlocalism
學生獨立聯盟 - Students Independence Union
港語學
香港民族陣綫
香港獨立聯盟 - Hong Kong Independence Union
天水圍民生關注平台 - TSW New Force
天水圍地區關注會 謹啟

2019 年 2 月 21 日

（實體街站不日巡迴全港，以饗各區街坊，多謝支持！）

一為母語二為學子 民間、學界誓師終結「普教中」制度

今日（ 21 號）係國際母語日（又譯世界母語日），港語學、學生動源、天水圍民生關注平台、學生獨立聯盟及香港民族陣綫特此召開「欺凌港童 天地不容──終結『普教中』制度暴力」誓師大會公布多項應對香港普通話研習社創意科技小學本地學童罰抄「我以後唔講普通話」事變之行動，並呼籲公眾參與、促請國際社會主持公道。

港語學召集人陳樂行談及該社團與學生動源發起嘅「告為語言清洗事──為全港罰抄『我以後唔講廣東話』學童告洋狀」行動，透露聯署人數已突破 1,700 ，收件人則計有聯合國兒童基金會、美國眾議院外交事務委員會、歐洲議會人權小組、中華民國教育部及大陸委員會香港辦事處：「情況相當鼓舞。我相信有市民支持，我哋就可以將多間小學違反《兒童權利公約》嘅『普教中』罰則公諸於世，並且有法理依據保障我哋小朋友學習同使用母語嘅權益。」

領銜聯署團體現有天水圍民生關注平台、學生獨立聯盟及香港民族陣綫，學生動源召集人鍾翰林誠邀公民社會上不同政見嘅朋友共襄善舉，同心合力保護廣東話與學童，並預告以肇事學校為目標嘅一人一信行動，「要求該校：一、嚴正聲明學校政策不容教員以『講廣東話』為由懲罰學生；二、立即跟進『零星嘅一啲老師』濫用權力啲個案，責成肇事者向尊嚴與權利受損之學生及其家長致歉；三、莊嚴應承公眾，日後不再貶損本地學童嘅母語廣東話，或妨害學生使用母語之權利。」下一步則視乎校方回應而定。

服務當區居民多年嘅社區幹事王百羽，則代表天水圍民生關注平台，批評該校所作所為「有意無意間矮化母語喺學生心中地位，打上烙印。」敦促學校履行責任、檢討政策，「學習外語同時唔應該對自己母語恐懼，保障學生講廣東話嘅自由。」

學生獨立聯盟發言人呂俊賢分析，欲堅守香港核心價值同文化，必須終結『普教中』制度暴力：「『普教中』實為中港融合文化建構過程，粵語被消滅之時，香港文化一定會被摧毀，香港民族亦從此消失。」「推行『普教中』各論點不攻自破，但留意中國政府點對西藏、新彊外族，就會明白硬推嘅目的為何。」

香港民族陣綫發言人梁頌恆誓言，「學童應有免於恐懼嘅自由，包括免於恐懼講廣東話……即使政權千方百計咁打壓我哋嘅母語同文化，面對不公不義政策我哋照樣會抗爭到底！」

終結「普教中」制度暴力！

推

原來鍾翰林幾靚仔

呂俊賢仲靚仔

幫推

學校網頁中
有些頁
字體出現怪符號

越反越紅

如果身為廣東人
推普廢粵最pk

支持

獨派又同買兩邊既陳樂行合作

好post！ 推！

選舉期就係叫游離票

巿井d就叫牆頭草

但係面對極權，就要盡可能利用可以利用既

俾人踢爆曬條撚樣啦 咁都好同佢合作